[ 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Qué artista famoso compuso la música para Sonic 3?",
        "respuesta": "Michael Jackson",
        "incorrecta1": "Bryan Adams",
        "incorrecta2": "Annie Lennox",
        "incorrecta3": "phil collins\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es el juego de arcade más taquillero de todos los tiempos?",
        "respuesta": "Pac-Man",
        "incorrecta1": "Asteroids",
        "incorrecta2": "Space Invaders",
        "incorrecta3": "Street Fighter II\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál de los compañeros de equipo de Star Fox ha sido considerado uno de los personajes de videojuegos más molestos de la historia?",
        "respuesta": "Slippy Toad",
        "incorrecta1": "Falco Lombardi",
        "incorrecta2": "Fox McCloud",
        "incorrecta3": "Peppy Hare\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿El prototipo de PlayStation fue diseñado por Sony en colaboración con qué empresa?",
        "respuesta": "Nintendo",
        "incorrecta1": "Napster",
        "incorrecta2": "Blockbuster",
        "incorrecta3": "NEC Electronics\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cuál fue el primer videojuego que contó con la leyenda del baloncesto Michael Jordan?",
        "respuesta": "Jordan vs. Bird",
        "incorrecta1": "Bulls vs. Blazers",
        "incorrecta2": "Lakers vs. Celtics",
        "incorrecta3": "Bulls vs. Lakers\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "Además de Sonic, ¿qué otro personaje de Sega fue un personaje jugable en Super Smash Bros. 4?",
        "respuesta": "Bayonetta",
        "incorrecta1": "Shinobi",
        "incorrecta2": "Knuckles",
        "incorrecta3": "Gilius Thunderhead\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿El diseñador original detrás del juego Tetris es de qué nación?",
        "respuesta": "Rusia",
        "incorrecta1": "Reino Unido",
        "incorrecta2": "Alemania",
        "incorrecta3": "Estados Unidos\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llamaba la pandemia virtual que azotó el Warld of Warcraft en 2005?",
        "respuesta": "Corrupted Blood",
        "incorrecta1": "The Soulflayer",
        "incorrecta2": "Malware",
        "incorrecta3": "Code Red\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el primer videojuego de la historia?",
        "respuesta": "Tenis para dos",
        "incorrecta1": "pong",
        "incorrecta2": "pac man",
        "incorrecta3": " Asteroids\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llama la última consola de videojuegos que Sega lanzó en Estados Unidos?",
        "respuesta": " Dreamcast",
        "incorrecta1": "32x",
        "incorrecta2": "Sega Saturno",
        "incorrecta3": "Advanced Pico Beena\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llama Sega Master System en Japón?",
        "respuesta": "Sega Mark III",
        "incorrecta1": "Neo Geo",
        "incorrecta2": "pico",
        "incorrecta3": "SG-1000\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el dispositivo periférico que se puede conectar a un controlador de Nintendo 64 para que vibre?",
        "respuesta": "Rumble Pak",
        "incorrecta1": "Vibratron",
        "incorrecta2": "Game Link",
        "incorrecta3": "CD ROM\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es la única franquicia de videojuegos originada en la década de 1970 que hasta ahora ha generado más de mil millones de dólares en ingresos?",
        "respuesta": "Space Invaders",
        "incorrecta1": " Galaxian",
        "incorrecta2": "Asteroids",
        "incorrecta3": "pong\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿En que epoca ocurre la hitoria del Call of Duty original?",
        "respuesta": "Segunda Guerra Mundial",
        "incorrecta1": "Primera Guerra Mundial",
        "incorrecta2": "La guerra de vietnam",
        "incorrecta3": "Tercera guerra mundial\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Qué elemento hizo invencible a Mario en Super Mario Bros.?",
        "respuesta": "estrella",
        "incorrecta1": "Huevo de Yoshi",
        "incorrecta2": "Flor de fuego",
        "incorrecta3": "Champiñón\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del sistema principal utilizado para calificar el contenido de videojuegos en Israel?",
        "respuesta": "Información de juegos paneuropea",
        "incorrecta1": "Organización ética del software informático",
        "incorrecta2": "Junta de revisión de clasificación",
        "incorrecta3": "Tablero de clasificación de software de entretenimiento\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Qué compañía de videojuegos trajo originalmente Pac-Man a las consolas domésticas?",
        "respuesta": " Atari",
        "incorrecta1": " Nintendo",
        "incorrecta2": " SNK",
        "incorrecta3": " Sega\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el curso final en todos los videojuegos de Mario Kart?",
        "respuesta": " Rainbow Road",
        "incorrecta1": "Bowser Castle",
        "incorrecta2": " Wario Stadium",
        "incorrecta3": " DK Jungle\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿qué compañía de videojuegos fue demandada por el actor Alfonso Ribeiro por capitalizar de manera poco ética el contenido que creó?",
        "respuesta": "Epic Games",
        "incorrecta1": "Blizzard Entertainment",
        "incorrecta2": "Ubisoft",
        "incorrecta3": "Electronic Arts\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Dificil",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el sistema estelar en el que tiene lugar el universo Star Fox?",
        "respuesta": "Lylat",
        "incorrecta1": "Aparoid",
        "incorrecta2": "Krystal",
        "incorrecta3": "Corneria\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿El diseño original de la calle de Liberty City en Grand Theft Auto se basó en qué metrópolis de la vida real?",
        "respuesta": "Nueva york",
        "incorrecta1": "San francisco",
        "incorrecta2": "los angeles",
        "incorrecta3": "Miami\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Qué videojuego presentó el primer Easter egg?",
        "respuesta": "Adventure",
        "incorrecta1": "Centipede",
        "incorrecta2": "Space Invaders",
        "incorrecta3": "Asteroids\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "El rapero y productor superestrella Dr. Dre interpretó a un traficante de armas ¿en qué videojuego?",
        "respuesta": " 50 Cent: Bulletproof",
        "incorrecta1": "Grand Theft Auto II",
        "incorrecta2": "Dance Dance Revolution",
        "incorrecta3": "Scarface\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Dificil",
        "pregunta": "¿Notch es el diseñador de fama mundial de qué videojuego?",
        "respuesta": " Minecraft",
        "incorrecta1": "Tetris",
        "incorrecta2": "Fortnite",
        "incorrecta3": "Warcraft\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cómo se llaman los interludios a modo de dibujos animados que interrumpen el juego del videojuego para narrar la historia?",
        "respuesta": "cinematicas",
        "incorrecta1": "escenas",
        "incorrecta2": "descanso",
        "incorrecta3": "pausas\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿La palabra Pokémon se entiende generalmente como una traducción de qué frase?",
        "respuesta": "Monstruos de bolsillo",
        "incorrecta1": "Atrápalos a todos",
        "incorrecta2": "Nunca renunciar",
        "incorrecta3": "Monstruos adorables\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "LCS es el acrónimo de una liga profesional de eSports centrada en qué juego?",
        "respuesta": "League of Legends",
        "incorrecta1": "Grand Theft Auto",
        "incorrecta2": " Warcraft",
        "incorrecta3": "NBA 2K\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cuál es el nivel más alto que puede alcanzar un jugador en Pac-Man?",
        "respuesta": "256",
        "incorrecta1": "210",
        "incorrecta2": "250",
        "incorrecta3": "200\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Qué empresa fabricó el clásico juego de arcade Pong?",
        "respuesta": "Atari",
        "incorrecta1": "activition",
        "incorrecta2": "Microsoft",
        "incorrecta3": "NASA\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Dificil",
        "pregunta": "¿La franquicia de videojuegos de fútbol americano más popular lleva el nombre de qué individuo?",
        "respuesta": "John Madden",
        "incorrecta1": "Wayne Rooney",
        "incorrecta2": " Ronaldinho",
        "incorrecta3": " John Elway\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llamaba el último juego lanzado como cartucho físico para Super Nintendo?",
        "respuesta": " Fire Emblem: Thracia 776",
        "incorrecta1": "SimCity",
        "incorrecta2": "Chrono Trigger",
        "incorrecta3": "Star Fox 2\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Faci",
        "pregunta": "¿Qué personaje de la serie Street Fighter se inspiró en la leyenda de las artes marciales Bruce Lee?",
        "respuesta": "Fei Long",
        "incorrecta1": "Yung",
        "incorrecta2": "ryu",
        "incorrecta3": "ken\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del héroe de Punch-Out?",
        "respuesta": "Little Mac ",
        "incorrecta1": "Doc Louis",
        "incorrecta2": "Mr. Dream",
        "incorrecta3": "Don Flamenco\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el proceso mediante el cual las personas se proponen amasar grandes cantidades de moneda del juego para vender en el mundo real?",
        "respuesta": "Gold farming",
        "incorrecta1": "Cyber nagging",
        "incorrecta2": "Virtual bucking",
        "incorrecta3": "Cyber mining\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Qué actor interpretó al protagonista de Grand Theft Auto: Vice City?",
        "respuesta": "Ray Liotta",
        "incorrecta1": "Al Pacino",
        "incorrecta2": "Robert de Niro",
        "incorrecta3": "Joe Pesci\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cómo se conoce la capacidad de un oponente de la computadora para desafiar adaptativamente a un jugador?",
        "respuesta": "Inteligencia artificial",
        "incorrecta1": "Mindcraft",
        "incorrecta2": "Corte",
        "incorrecta3": "MMORPG\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Qué tipo de animal es el compañero de Sonic Knuckles?",
        "respuesta": "Echidna",
        "incorrecta1": "purco espin",
        "incorrecta2": "erizo",
        "incorrecta3": "Topo\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cuántas formas diferentes de bloques de cuatro conectados hay en Tetris?",
        "respuesta": "7",
        "incorrecta1": "8",
        "incorrecta2": "9",
        "incorrecta3": "10\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llamaba el dispositivo periférico que podía usarse para conectar dos Gameboys?",
        "respuesta": "Game Link",
        "incorrecta1": "Infrarrojo",
        "incorrecta2": "LCD",
        "incorrecta3": "Bluetooth\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Qué videojuego generalmente se considera el primer shooter en tercera persona original?",
        "respuesta": "Wolfenstein 3D",
        "incorrecta1": "Duke Nukem",
        "incorrecta2": "GoldenEye 007",
        "incorrecta3": "Doom\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Pokémon se lanzó originalmente en qué consola de videojuegos?",
        "respuesta": "Game Boy",
        "incorrecta1": "Game Boy Advance",
        "incorrecta2": "Nintendo nes",
        "incorrecta3": "Nintndo Ds\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Qué país había prohibido la venta del Grand Theft Auto original?",
        "respuesta": "Brasil",
        "incorrecta1": "Alemania",
        "incorrecta2": "Australia",
        "incorrecta3": "Japon\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Qué heroína de los videojuegos es conocida por su físico excesivamente ?",
        "respuesta": "Lara croft",
        "incorrecta1": "Sonya Blade",
        "incorrecta2": "Bayonetta",
        "incorrecta3": "Chun Li\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Dr. Light es el creador de qué personaje de videojuego clásico?",
        "respuesta": "Mega Man",
        "incorrecta1": "Sonic",
        "incorrecta2": "Samus",
        "incorrecta3": "Balloon Fighter\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Qué editorial estuvo detrás del cómic World of Warcraft que se publicó entre 2007 y 2009?",
        "respuesta": "Dc Comics",
        "incorrecta1": "Marvel comics",
        "incorrecta2": "image Comics",
        "incorrecta3": " Dark hors\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llama la raza alienígena que fueron los padres adoptivos de Samus en la franquicia Metroid?",
        "respuesta": " el covenant",
        "incorrecta1": "los chozo",
        "incorrecta2": "los poros",
        "incorrecta3": "los hord\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Qué empresa de tecnología fueron los fabricantes del Turbografx-16?",
        "respuesta": "NEC",
        "incorrecta1": "sony",
        "incorrecta2": "Microsoft",
        "incorrecta3": "Sega\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "Aproximadamente, ¿cuántas PlayStation 4 se han vendido a principios de 2019?",
        "respuesta": "100 millones",
        "incorrecta1": "10 millones",
        "incorrecta2": "50 millones",
        "incorrecta3": "80 millones\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del mundo principal en el que tiene lugar World of Warcraft?",
        "respuesta": "Azeroth",
        "incorrecta1": "Asguard",
        "incorrecta2": "Hoth",
        "incorrecta3": "Corneria\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Cuáles son las profesiones de Mario y su hermano Luigi?",
        "respuesta": "plomeros",
        "incorrecta1": "carpinteros",
        "incorrecta2": "marineros",
        "incorrecta3": "mecanicos\r"
    },
    {
        "categoria": "medio",
        "pregunta": "¿Qué criaturas populares de los videojuegos provienen del Abismo de los Lamentos?",
        "respuesta": "Poros",
        "incorrecta1": "Pokémon",
        "incorrecta2": "Sims",
        "incorrecta3": "Koopas\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "Solid Snake es un héroe en qué famosa franquicia de videojuegos?",
        "respuesta": "Metal Gear Solid",
        "incorrecta1": "Skyrim",
        "incorrecta2": "gears of war",
        "incorrecta3": "guilty gear\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "Los enemigos fantasma de Pac-Man se denominan Blinky, Pinky e Inky. ¿Cómo se llama el cuarto miembro de la tripulación?",
        "respuesta": "Clyde",
        "incorrecta1": "Stinky",
        "incorrecta2": "Tim",
        "incorrecta3": "Sue\r"
    }, 
    {
        "categoria": "facil",
        "pregunta": "¿Sobre qué salta Mario cuando completa un nivel?",
        "respuesta": "una bandera",
        "incorrecta1": "un castillo",
        "incorrecta2": "un hongo",
        "incorrecta3": "una estrella\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de la mujer que Mario intenta salvar del mono gigante en el Donkey Kong original?",
        "respuesta": "Pauline",
        "incorrecta1": "Rosalina",
        "incorrecta2": "Princess Peach",
        "incorrecta3": "Camilla\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿SK Telecom T1 son eGamers consumados asociados con qué juego?",
        "respuesta": "League of Legends",
        "incorrecta1": "Call of Duty",
        "incorrecta2": "Warcraft",
        "incorrecta3": " Tetris\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cómo se llamaba la revista oficial de Nintendo en E.E.U.U?",
        "respuesta": "Nintendo power",
        "incorrecta1": "Club nitendo",
        "incorrecta2": "Hobby Consolas",
        "incorrecta3": "famitsu\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Qué personaje de Mario ha aparecido en todos los juegos de Mario Party menos uno?",
        "respuesta": "Wario",
        "incorrecta1": "Bowser",
        "incorrecta2": "Toad",
        "incorrecta3": "Luigi\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿De qué color se vuelven los enemigos fantasmas una vez que Pac-Man se come un Power Pellet?",
        "respuesta": "azul",
        "incorrecta1": "verde",
        "incorrecta2": "rojo",
        "incorrecta3": "amarillo\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Qué videojuego tiene el récord de tener el mayor presupuesto para producir?",
        "respuesta": "Grand Theft Auto V",
        "incorrecta1": "call of Duty",
        "incorrecta2": "Star Wars: Old Republic",
        "incorrecta3": "Final Fantasy VII\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Los V-Bucks son la moneda del juego para qué famosa franquicia de videojuegos?",
        "respuesta": "Fornit",
        "incorrecta1": "Overwatch",
        "incorrecta2": "League of Legends",
        "incorrecta3": "apex legends\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Qué arma era tan poderosa que Epic Games la sacó de Fortnite después de solo cuatro días en diciembre de 2018?",
        "respuesta": "Infinity Blade",
        "incorrecta1": "Infinity Gauntlet",
        "incorrecta2": "nfinity Gun",
        "incorrecta3": "Infinity Sword\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Qué película protagonizó Dwayne the Rock Johnson que se basó en un videojuego?",
        "respuesta": "Doom",
        "incorrecta1": "Hercules",
        "incorrecta2": "jumanji",
        "incorrecta3": "Baywatch\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Qué actor icónico proporcionó la voz del personaje principal durante la caricatura de Sonic the Hedgehog de la década de 1990?",
        "respuesta": "Jaleel White",
        "incorrecta1": " Jim Carrey",
        "incorrecta2": "Chadwick Boseman",
        "incorrecta3": "Ryan Reynolds\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cuál fue el primer sistema de videojuegos lanzado para ser utilizado junto con un televisor?",
        "respuesta": "Magnavox Odyssey",
        "incorrecta1": "Vectrex",
        "incorrecta2": "ColecoVision",
        "incorrecta3": "Intellivision\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Qué personaje de videojuego popular se conoce con el nombre en clave Killer Bee?",
        "respuesta": "Cammy",
        "incorrecta1": "Chun li",
        "incorrecta2": "mai shiranui",
        "incorrecta3": "Lara Croft\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cuánto tiempo tardó Markus Persson en crear la primera versión de Minecraft?",
        "respuesta": "Una semana",
        "incorrecta1": "dos semanas",
        "incorrecta2": "Un Mes",
        "incorrecta3": "Un año\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cuál fue la primera consola de videojuegos con un CD-ROM integrado?",
        "respuesta": "3DO",
        "incorrecta1": "Philips cd",
        "incorrecta2": "Sega Cd",
        "incorrecta3": "Play Station\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Dónde está la sede de Nintendo?",
        "respuesta": "Kioto",
        "incorrecta1": "Tokio",
        "incorrecta2": "Osaka",
        "incorrecta3": "Nueva York\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es el objeto que los jugadores rivales deben destruir para ganar en League of Legends?",
        "respuesta": "Nexo",
        "incorrecta1": "una Flor de Fuego",
        "incorrecta2": "Un cristal",
        "incorrecta3": "un portal\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Qué consola de videojuegos lanzó Nintendo directamente antes de la Wii",
        "respuesta": "Game Cube",
        "incorrecta1": "N64",
        "incorrecta2": "Wii U",
        "incorrecta3": "Nintendo switch\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Mario se originó como un personaje en qué videojuego?",
        "respuesta": "Donkey Kong",
        "incorrecta1": "Super Mario Bros",
        "incorrecta2": "Mario Bros",
        "incorrecta3": "Donkey Kong Jr\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "Pregunta: ¿Nintendo comenzó como una empresa que vendía qué productos?",
        "respuesta": "Juego de cartas",
        "incorrecta1": "Juguetes para niños",
        "incorrecta2": "Articulos para El hogar",
        "incorrecta3": "Electrodomesticos\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es el color característico de Pearl en 'Splatoon 2'",
        "respuesta": "Rosa",
        "incorrecta1": "Morado",
        "incorrecta2": "Naranja",
        "incorrecta3": "Rojo\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Cuál fue la primera consola de Nintendo para discos ópticos?",
        "respuesta": "Game Cube",
        "incorrecta1": "Wii",
        "incorrecta2": "Wii U",
        "incorrecta3": "Nintendo Switch\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cuántos de los supramundos hay en 'Cuphead'?",
        "respuesta": "4",
        "incorrecta1": "8",
        "incorrecta2": "10",
        "incorrecta3": "6\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": " En 'Call of Duty: Advanced Warfare', ¿cómo se llama el mejor amigo de Jack Mitchell?",
        "respuesta": "Will Irons",
        "incorrecta1": "John Price",
        "incorrecta2": "Alex Mason",
        "incorrecta3": "Soap MacTavish\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "Pregunta: ¿Quién es el primer personaje que interpretas en 'Injustice 2?'",
        "respuesta": "Superman",
        "incorrecta1": "Wonder man",
        "incorrecta2": "Aquaman",
        "incorrecta3": "Green Lanter\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": " ¿Quién está en la portada del videojuego 'Madden NFL 18'?",
        "respuesta": "Tom Brady",
        "incorrecta1": "Trae Waynes ",
        "incorrecta2": "Landon Collins ",
        "incorrecta3": "Brian Burns\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "Pregunta: Fight Night 2004 es un juego sobre qué tipo de deporte?",
        "respuesta": "Boxeo",
        "incorrecta1": "Futbol",
        "incorrecta2": "Tenis",
        "incorrecta3": "Basket Ball\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": " Pregunta: ¿Qué empresa francesa de videojuegos está publicando la serie 'Far Cry'?",
        "respuesta": "Ubisoft",
        "incorrecta1": "Epic Game",
        "incorrecta2": "Blizards",
        "incorrecta3": "SQUARE ENIX\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿'Kingdom Of Hyrule' es el escenario principal de qué franquicia de videojuegos clásicos?",
        "respuesta": "Zelda",
        "incorrecta1": "kindom hearts",
        "incorrecta2": "skyrim",
        "incorrecta3": "wardcraft\r"
    },
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es la consola de videojuegos más vendida de todos los tiempos?",
        "respuesta": "Play Station 2",
        "incorrecta1": "Wii",
        "incorrecta2": "Xbox one",
        "incorrecta3": "Play Station 4\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": " ¿En qué juego los jugadores compiten en la futura versión del fútbol con autos?",
        "respuesta": "Rocket League",
        "incorrecta1": "League of Legends",
        "incorrecta2": "Madden",
        "incorrecta3": "FIFA\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cuándo se lanzó el primer videojuego 'Call Of Duty'?",
        "respuesta": "2003",
        "incorrecta1": "2000",
        "incorrecta2": "2002",
        "incorrecta3": "2001\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "Además de Universal Interactive Studios, ¿quién más desarrolló 'Crash Bandicoot', el videojuego?",
        "respuesta": "Naughty Dog.",
        "incorrecta1": "Bend Studio",
        "incorrecta2": "Santa Mónica",
        "incorrecta3": "Bluepoint Games\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cuándo fue lanzado 'Super Smash Bros.' ",
        "respuesta": "2014",
        "incorrecta1": "2015",
        "incorrecta2": "2016",
        "incorrecta3": "2017\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre canónico del protagonista del juego 'Persona 4'?",
        "respuesta": "Yu Narukami",
        "incorrecta1": "Ren Amamiya",
        "incorrecta2": "Yusuke Kitagawa",
        "incorrecta3": "Ryuji Sakamoto\r"
    },
    {
        "categoria": "Facil",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el objeto circular que se usa para recolectar Pokémon?",
        "respuesta": " Poke ball",
        "incorrecta1": "pokedex",
        "incorrecta2": "Pokesfera",
        "incorrecta3": "pok eperla\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿Cuál es el mejor lugar para encontrar Pokémon salvajes?",
        "respuesta": "hierba alta.",
        "incorrecta1": "Gimnasio",
        "incorrecta2": "Bosque",
        "incorrecta3": "Vocan Activo\r"
    },
    {
        "categoria": "",
        "pregunta": "¿Cómo se hace la obsidiana en Micraft?",
        "respuesta": "Mezcla agua y lava.",
        "incorrecta1": "Mezcla de Madera y Piedra",
        "incorrecta2": "Mezcla de Sulfuro y Arena",
        "incorrecta3": "Mezcla deLingotes de Metal y Polvo de Redstone\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Dificil",
        "pregunta": "¿Cuándo se lanzó Minecraft por primera vez?",
        "respuesta": "2011.",
        "incorrecta1": "2010",
        "incorrecta2": "2009",
        "incorrecta3": "2008\r"
    },
    {
        "categoria": "Duro",
        "pregunta": "¿Cuándo se lanzó 'Pong'?",
        "respuesta": " 1972",
        "incorrecta1": "1973",
        "incorrecta2": " 1974",
        "incorrecta3": " 1975\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Medio",
        "pregunta": "¿En qué año se lanzó Super Nintendo Entertainment System (SNES)?",
        "respuesta": "1991.",
        "incorrecta1": "1990.",
        "incorrecta2": "1989.",
        "incorrecta3": "1995.\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": " ¿Cuál fue la consola de juegos más vendida solo en 2020?",
        "respuesta": "Nintendo Switch",
        "incorrecta1": "Play Station 4",
        "incorrecta2": "Play Station",
        "incorrecta3": "Xbox One\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Dificil",
        "pregunta": "¿Cuál fue la primera consola de juegos que tuvo memoria interna?",
        "respuesta": "SEGA' Saturn",
        "incorrecta1": "Play Station",
        "incorrecta2": "Sega Dreamcast",
        "incorrecta3": "Xbox\r"
    },
    {
        "categoria": "muy Duro",
        "pregunta": "¿En qué juego apareció el personaje Sonic por primera vez?",
        "respuesta": "Red Mobile.",
        "incorrecta1": "Sonic the Hedgehog",
        "incorrecta2": "Sonic 1",
        "incorrecta3": "Sonic Adventure\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el planeta que alberga el juego 'Gears Of War'?",
        "respuesta": "Sera",
        "incorrecta1": " Epsilon Eridani II",
        "incorrecta2": "Pandora",
        "incorrecta3": "Despoina\r"
    },
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": "¿En qué año se desarrolló el primer prototipo de una consola de videojuegos doméstica?",
        "respuesta": "1967",
        "incorrecta1": "1970",
        "incorrecta2": "1975",
        "incorrecta3": "1980\r"
    }, 
    {
        "categoria": "Muy duro",
        "pregunta": " ¿Cómo se llamaba el personaje que más tarde se conocería como Mario en la versión arcade original de 'Donkey Kong'?",
        "respuesta": "Jumpman",
        "incorrecta1": "Stanley",
        "incorrecta2": "Mauro",
        "incorrecta3": "JumpBoy\r"
    }
]
